### 简介 [[En](./README.md)、[繁](./README_TW.md)、[日](./README_JP.md)]
一本 [Rust](https://www.rust-lang.org/) 书籍，有简体和繁体版。内容包括算法分析，基本数据结构和算法，外加一些实战。共有九章，其目录如下。

* 第一章：计算机科学
    - 计算机科学
    - Rust 回顾及学习资源
* 第二章：算法分析
    - 性能分析：大 O 分析法
* 第三章：基本数据结构
    - 栈、队列、双端队列、链表、Vec
* 第四章：递归
    - 递归三定律、尾递归、动态规划
* 第五章：查找
    - 顺序查找、二分查找、哈希查找
* 第六章：排序
    - 十大排序算法
* 第七章：树
    - 二叉树、二叉堆、二叉查找树、平衡二叉树
* 第八章：图
    - 图的表示、广度优先、深度优先、最短路径
* 第九章：实战
    - 编辑距离、字典树、过滤器、缓存淘汰
    - 一致性哈希、Base58编码、区块链 

### 代码

所有代码按照章节保存在 `code/`。

![code_statistics](./code_statistics.png)

### 收藏数

![star](https://starchart.cc/QMHTMY/RustBook.svg)

### 更新日志
* 2022-02-27 更换书籍封面
* 2022-02-15 添加收藏数变化图
* 2022-02-12 添加代码统计信息
* 2022-02-09 修复单词拼写错误、解决 usize 减法溢出 panic
* 2022-02-06 更改代码字体为等宽字体：[Source Code Pro](https://github.com/adobe-fonts/source-code-pro)
* 2022-02-02 更新到 Rust 1.58 版
* 2022-01-31 上传代码及最终文稿
* 2021-04-24 上传初始文稿
